<resources>
    <string name="app_name">انواع موبایل</string>

    <string-array name="mobiles">
        <item>xiaomi</item>
        <item>samsung</item>
        <item>nokia</item>
        <item>htc</item>
        <item>huawi</item>
        <item>apple</item>
    </string-array>

    <string-array name="mobiles_description">
        <item>شیائومی (انگلیسی: Xiaomi) یک شرکت چینی طراحی و تولید محصولات الکترونیک است و مقر آن در پکن قرار دارد. این شرکت، از بزرگ‌ترین شرکت‌ها در زمینه طراحی، توسعه و فروش تلفن‌های هوشمند، نرم‌افزار تلفن همراه و لوازم الکترونیکی مصرفی، لوازم خانگی و ابزار است.</item>
        <item>سامسونگ (به کره‌ای: 삼성) یک شرکت خوشه‌ای کره‌ای چندملیتی واقع در سئول است. سامسونگ مالک چندین شرکت تابعه و زیرمجموعه در صنایع مختلف است که برای نمونه می‌توان به سامسونگ الکترونیکس، سامسونگ لایف، سامسونگ فایر، صنایع سنگین سامسونگ، سامسونگ موتورز و سامسونگ سی‌اندتی اشاره کر</item>
        <item>نوکیا اوئی‌یه (به فنلاندی: NOKIA Oyj) یک شرکت چندملیتی فنلاندی است که به طراحی و تولید تجهیزات و زیرساخت‌های مرتبط با مخابرات، شبکه، فناوری اطلاعات و لوازم الکترونیکی مصرفی می‌پردازد.[۳] این کورپوریشن در سال ۲۰۲۰ در حدود ۹۲٬۰۰۰ کارمند دارد و در بیش از ۱۳۰ کشور، فعالیت تجاری دارد.</item>
        <item>شرکت اچ‌تی‌سی (به انگلیسی: HTC Corporation) مخفف High Tech Computer Corporation سال ۱۹۹۷ در تایوان تأسیس شد و هم‌اکنون با بیش از پنج هزار کارمند در زمینه ساخت تلفن‌های همراه هوشمند فعالیت می‌کند. گوشی‌هایی که این شرکت تولید می‌کند دارای سیستم‌عامل اندروید هستند، و این شرکت سابقاً مدل‌های با سیستم عامل‌های ویندوز موبایل، ویندوز فون و برو موبایل (Brew Mobile) نیز تولید می‌کرد</item>
        <item>هواوی در سال 1987 توسط رن ژنگفی با سرمایه اولیه 3400 دلار در شهر شنزن چین تاسیس شد. هدف این شرکت ایجاد شبکه های راه دور، ارائه خدمات و تجهیزات عملیاتی و مشاوره به شرکت های داخل و خارج از چین و تولید دستگاه های ارتباطی برای بازار مصرف است.</item>
        <item>یک شرکت فناوری آمریکایی چندملیتی است که در زمینهٔ طراحی و ساخت لوازم الکترونیکی مصرفی، نرم‌افزار، سخت‌افزار و ارائه خدمات برخط (آنلاین) فعالیت می‌کند. این شرکت نخست با نام شرکت رایانه‌ای اپل (.Apple Computer Inc) در شهر کوپرتینو در درهٔ سیلیکون در ایالت کالیفرنیا، واقع در کشور آمریکا تأسیس شد.</item>
    </string-array>
</resources>